有無人做ERP consultant

我大學就有個operations management major
雖然都叫讀過一兩個關於erp crm既course 但係對係香港既職業前景都唔係太清楚
而且除左好basic 既excel vba之外 咩programming language都唔識

前排見有間公司請erp consultant 咁就上去interview試下
都講清楚我既情況 但係間公司又俾個offer我

而家想請問下做唔同erp 既前景，人工，進修
1, 做唔同erp 或者 crm software既前景係咪好大差別，salesforce，SAP，oracle，netsuite
2, 行頭又點
3, 又有咩可以進修

ERP前景一片光明
要睇兩方面

選對功能組別 - 例如CRM, Finance, Procurement, Human Resource, Supply Chain, and Accounting. 點揀就要睇需求, 自己能力同興趣

軟件平台 - Oracle (PeopleSoft, E-Business Suite, JD Edwards), SAP, Salesforce, ServiceNow, Microsoft (Dynamics 365). 點揀都係要睇需求, 自己能力同興趣. 大路就 Oracle and SAP. ServiceNow响外國都好hit

多謝ching先

個人比較有興趣做crm 類似salesforce
平時需要做咩
咁對一個新人 你有咪建議

Gartner CRM Magic Quadrant 2018

宜家好多CRM都係Software As a Service
平時會做 requirement analysis, CRM tool configuration, 同 testing 多
一個新人好好學習就得啦, 多做多學, Be an expert on something

酒呢?

多謝

上環?

唔係
巴打有咩分享下

人工如何

好感動連登竟然有erp consultant post
平時睇business analyst 個post都好少提erp

自己依家都係做左依行無耐，雖然好chur ，但做啲野完全唔會覺得悶，同埋永遠都覺得啲野學唔晒

前輩們有時都同我講依行前景唔差，叫我俾心機，人工暫時都可接受

想知做呢方面既野 要it knowledge
大學應該要讀咩科？

有無abap癡線佬

1. 做 sap, oracle, salesforce 前景幾好，多人用既 product market 長期都有 project 同 support 需要人去做，M$, 用友果類就當然冇咁好
2. 個 market 都幾窄，一係留係 vendor, 一係番 in house 做 support
3. 你唔係 tech 佢都請應該都係做 functional, 進修你會做果類既 domain knowledge e.g. finance, hr, crm. tech 既話可以由 sql 學起，幫手做下 data migration

Introv?

巴打其實平時做D咩多

巴打 functional係咪相對tech無咁好
進修又點進修 睇網上既lecture? 我見好似有牌考，其實有無用 定係experience多

成撚日OT

Vantis?

我咩都掂少少，得閒見下客，training manual，support, testing 都有機關我事，努力緊學寫enhancement specification

其實係香港好唔好做
有無客

我日日都瘋狂OT，你覺得呢

咁幾好
希望做得開心 有發展啦